
## Задание 1. CSMA/CD в системе Ethernet

Запуск: ```python3 ethernet_csma_cd.py```

После запуска нужно ввести *N* - количество станций, целое число.

Дальше программа эмулирует поведение станций: выбирает случайные промежутки времени при возникновении коллизий. Промежуток времени не может быть больше 1023 тактов, поэтому если какая-то станция не смогла отправить пакет до наступления этого момента времени, ее номер будет выведен после вывода времен успешных отправлений. После 16 попыток отправить пакет станция отменит его отправку, и номера таких станций будут так же выведены в конце выполнения скрипта. 


## Задание 2. Управление пакетами

Запуск: ```/usr/local/Cellar/gcc/9.1.0/bin/g++-9 message.cpp
			./a.out```
